{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_007064",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "당산동"
    },
    "text": "堂山洞(タンサンドン)\\n\nソウル永登浦区\\n\n面積は2.3㎢で、人口は2011年時点で5万5,419人の洞です。この洞は、ソウル特別市永登浦区に属しています。東側は汝矣島洞、西側は楊平洞、南側は永登浦洞と接し、北側は漢江を境に麻浦区合井洞と接しています。洞の名前は、かつて村の丘に堂があったことに由来します。かつては朝鮮時代には京畿道始興郡上北面に属していました。 1914年には始興郡北面堂山里と呼ばれ、その後1936年に京城府に編入され堂山亭と改称されました。1945年には永登浦区に管轄が移り、1946年には堂山洞となりました。法定洞であるこの洞は、行政洞の堂山1・2洞で構成されています。1912年からは日本の植民地時代において、造船皮革株式会社や紡績、機械、ビール、醤油などの工場が建てられ始め、1960年以降は政府の工業政策により多くの工場が建設され、商店街が形成されました。1970年代後半からは高層マンションが建設され、遊興施設も整備され、堂山路周辺は繁華街となりました。永登浦区庁、永登浦警察署、区民会館、国立農産物品質管理院があり、地下鉄2号線の永登浦区庁駅と堂山駅が利用できます。 この洞は自然に囲まれた村で、ウッダン山、ウォンダン山、ボルダン山からなっています。ウッダン山はイチョウ峠がある110番地一帯で、ウォンダン山はかつて堂山洞4、5、6街地域として存在していました。また、伐唐山は野原にできた村で、堂山洞の一部として存在し、安唐山とも呼ばれていました。110番地の丘には、樹齢500年のイチョウの木があります。朝鮮初期、ある王が丘を通る途中にしばらく休憩した際に植えられ、それ以後、村の住民たちの精神的支柱となった木です。本来は2本の木がありましたが、6・25戦争の際に1本が失われ、残る1本はソウル市の保護樹と指定されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "堂山洞はどの区に属していますか？",
            "answer": "堂山洞はソウル特別市永登浦区に属しています。"
        },
        {
            "question": "堂山洞の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "堂山洞の面積は2.3㎢です。"
        },
        {
            "question": "堂山洞の人口は何人ですか？",
            "answer": "堂山洞の人口は2011年時点で5万5,419人です。"
        },
        {
            "question": "堂山洞の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "堂山洞の名前は、かつて村の丘に堂があったことに由来します。"
        },
        {
            "question": "堂山洞はどの時代に始興郡上北面に属していましたか？",
            "answer": "堂山洞は朝鮮時代に京畿道始興郡上北面に属していました。"
        },
        {
            "question": "堂山洞の周辺にはどのような工場が建てられましたか？",
            "answer": "堂山洞の周辺には、造船皮革株式会社や紡績、機械、ビール、醤油などの工場が建てられました。"
        },
        {
            "question": "堂山洞周辺にはどのような施設がありますか？",
            "answer": "堂山洞周辺には永登浦区庁、永登浦警察署、区民会館、国立農産物品質管理院があります。"
        },
        {
            "question": "堂山洞はどのような自然の特徴がありますか？",
            "answer": "堂山洞はウッダン山、ウォンダン山、ボルダン山からなっており、樹齢500年のイチョウの木もあります。"
        },
        {
            "question": "堂山洞のイチョウの木は何時期に植えられましたか？",
            "answer": "堂山洞のイチョウの木は朝鮮初期に植えられました。"
        },
        {
            "question": "堂山洞のイチョウの木は何に指定されていますか？",
            "answer": "堂山洞のイチョウの木はソウル市の保護樹に指定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 573,
        "QA": 369
    }
}